【唔係講笑】印部長「偉論」：我哋千幾年前已發明互聯網

震驚全人類🤯
【唔係講笑】印部長「偉論」：我哋千幾年前已發明互聯網

印度一名部長級官員日前發表「偉論」，聲稱互聯網是由千多年前的同胞發明，引來嘲笑揶揄，連學者也忍不住形容如此「反智」的言論出自官員之口，政府的管治令人擔憂。

特里普拉邦（Tripura）首席部長德布（Biplab Deb）在一個公開場合「引經據典」指是古印度人發明互聯網。他以公元8世紀史詩《摩訶婆羅多》（Mahabharata）為例，指詩中角色桑加亞（Sanjaya）向國王逐一描述了發生在遙遠地方的戰事。儘管《摩訶婆羅多》以大量神話和寓言故事組成，但德布認為桑加亞可以清楚說出正在發生的事，足以「證明」古印度文明已存在互聯網及衞星科技技術。

經濟學家魯帕（Rupa Subramanya）形容德布的言論令人擔憂，「部分執政印度人民黨（BJP）黨員接連發表反智和倒退言論，令人震驚和擔憂。與其解決今時今日的問題，他們忙於美化從未發生的虛構歷史，真是可憐及尷尬。」

南亞歷史助理教授特魯希克（Audrey Truschke）在社交網諷刺德布：「當Siri已經可以這樣做的時候，為甚麼桑加亞還要說出戰爭經過？而且，當時人們應該早可以在facebook直播戰事了。」

德布雖然引來嘲笑，但仍然堅持己見，更反指質疑他的人是容不下他人的意見，思想狹隘。

德布雖然引來嘲笑，但仍然堅持己見，更反指質疑他的人是容不下他人的意見，思想狹隘。

好有即視感

中國終於輸一次

喺打飛機方面

佢好明顯唔知咩係互聯網啦
分分鐘意為維基百科啲資料係水晶球占卜出黎

生番黎講
係幾得

個腦即時出現左一大堆建制派既身影

成個香港政府團隊出曬嚟

信印度教都痴撚線架啦

以為係環球時報